中共新疆集中營酷刑室內部視頻曝光

2019年5月31日拍攝的新疆和田市郊一個中共「再教育營」，該處關押的多數是當地少數民族。（AFP/Getty Images）

中共在新疆集中營大規模關押各族民眾的消息被曝光後，備受國際社會關注。近日在互聯網上一段罕見視頻披露了新疆集中營的內部情況，令人不寒而慄。

中共曾罕見對部分外媒開放參觀新疆「再教育營」。儘管外媒記者看到營內戒備不像之前報導的那般森嚴，但感覺受訪內容被刻意安排。有外媒分析，這是中共試圖掩蓋真相的典型宣傳手法。

10月11日，澳大利亞維吾爾族人權活動者阿斯蘭（Arslan）在推特上公開了一段關於新疆集中營的罕見視頻。據發布者CJ Werleman介紹，中共官員帶領中國記者參觀了新疆的一個集中營，而且還參觀了酷刑室。

據視頻顯示，一名獄警為參觀者介紹了各獄室的情況，在一個房間內的地上、牆上擺放著各種刑具；在另一間牢房內，鏡頭特別拍到了兩間封閉式的約1米高、0.5米寬類似獸籠式的建築物。可以想像，如果羈押者被長時間囚禁於此，將會痛苦不堪。

CCP officials lead Chinese journalists on a guided tour of a Muslim concentration camp in Xinjiang, even showing the inside of purpose built torture rooms.

Upwards of 3 million Muslims are detained in these camps.

Footage obtained by @arslan_hidayat

— CJ Werleman (@cjwerleman) October 11, 2019

就在上月，兩名從中國獲釋的哈薩克族人向外界披露了他們被羈押在新疆監獄「再教育營」的一段親身經歷。

據稱，在新疆部分監獄的地下20米處，羈押者被關押在囚室中的鐵籠內。期間遭到獄方酷刑及虐待，有人被強行注射、接種不知名的疫苗，也有人失去生育能力。

今年7月，有知情人對大紀元報料新疆「再教育營」的罕有內幕。據介紹，中共「再教育營」完全是監獄化管理，主任多是國保和「610」（中共專門迫害法輪功的非法組織）借調過來的，大隊長有其他公檢法借調的。營內關押的不只是維吾爾人，也有法輪功學員、基督徒等各種各樣的人群，不管是維族人還是漢族人都深受其害。

明日新疆嶺

［核彈行動］令警察家變！針對警妻開闢新文宣線！

詳情請睇

CLS！

呢條路幾遠行幾耐？以前未行過

明日香港

香港警察戰術訓練隊 往新疆交流戰術理念

香港警察戰術訓練隊及訪問團一行七人，由副處長(管理)馮兆元率領，日前到達新疆維吾爾自治區首府烏魯木齊，作為期五日的戰術理念培訓及業務交流。這是警隊首次在新疆舉辦的戰術訓練，目的是將國際上先進的實戰技巧帶給當地警察，互相分享有效的戰術理念。

在接待會上，馮兆元感謝國家公安部和新疆自治區公安廳的邀請及對香港警察的高度評價。他表示，讓香港警察有機會到西北邊陲作實地考察，除了增強相互間的合作，亦加深了對西部大開發和它未來發展的了解。

新疆維吾爾自治區公安廳廳長柳耀華在會面時，也高度評價這次交流活動。他感謝香港警隊派出戰術訓練隊到新疆，把先進的戰術理念帶給自治區，同時希望各級公安人員要掌握好這些技能，提高自身的安全和防範意識。

戰術訓練在吉昌州人民警察培訓基地內進行，參與這次訓練的有來自自治區十五個地州市一共七十四位學員，其中包括五名少數民族學員和一名女學員，他們要把學到的戰術理念和技巧，帶回單位內教授給其他同僚。香港警察戰術訓練隊一共派出五名教官，由槍械訓練科主管李揚志警司親自指導。為了更有效地開展訓練工作，新疆警方還挑選七名曾在香港受訓的教官一起進行「互幫互學」的輔助，以達到共同交流和相互促進的目的。

李揚志盛讚學員們皆非常努力學習新的戰術和理念，尤其是他們的那股英勇無畏精神，給他留下深刻難忘的印象。

自治區公安廳人事訓練處處長張澤玉亦讚揚戰術訓練隊各位教官一絲不苟的敬業精神。他極力推崇這個以「求真務實、以人為本、因地制宜」的戰術理念，不但可以加強公安幹警的防範意識，而且更能有效地制敵於先。

五天的培訓在汗流浹背的辛勤日子中渡過。在結業典禮上，學員們都興奮地等候領取證書。證書是首次由香港警務處副處長級別的警官在內地頒發，馮兆元頒發證書時，鼓勵他們繼續努力，實踐戰術理念。在培訓期間，當地的電台報章作出大篇幅的報道。

訓練部杜振偉總警司也隨團觀摩學習，目睹新疆的發展非常快速，警政業務不斷進步。他表示警隊非常重視與內地公安各部門進行業務交流和經驗分享，而訓練部會繼續支援內地公安培訓工作。他總結：「訪問團把技術轉移，讓內地同行制定適合自己需求的訓練課程；其次透過經驗交流，擴闊大家的視野外，亦加強了香港與內地偏遠地區的聯繫及雙方的合作；亦可向新疆同行們和當地市民介紹香港警察的工作情況，所以這次交流訪問富有意義。」

wa

推

正一chinazi/痴撚線

十年或者二十年後就到香港人啦

香港未為藍圖

cls

新疆嶺

香港今次運動輸左,
佢地都會o係香港慢慢實行

視你撚母頻 影片/片段唔撚識用 用蝗語？

老母
打錯字